pps 繳費靈 科技點解可以落後廿年

屌你老母
app版網頁版黎
前幾個月先加captcha
蘋果都幅touch id轉做face id啦 仲要手入login

最恐怖係佢連confirmation都無
就算你交十萬八萬卡數都係一個制搞掂
打錯數字就係咁先

作為一個交bills 嘅網站，
我對佢無咩要求。

有sms

2019年仲要1-5 7點前截數 仲要唔係即時到帳

得香港係咁垃圾

你登記第一次張單就有

咪係!!!!

呢個真係幾兒戲 無咩安全感

無錯, 根本垃圾黎

以前要去ok便利店部機申請

我覺得已經好方便
又寫得夠lightweight , process 勁快

依家都係啊

以前好方便架，但依家好似 少左好多用pps

暫時ok wo

試過打多左個零
佢又要你打返銀行搞
銀行又叫你打返去PPS
真係屌左出聲

其實你入完金額仲要再confirm一下, 你眼殘+手殘?

認同，攞住部電話禁個制就交到卡數水電，我都好滿意已經

非常唔安全，
不過非常咁方便

要禁幾多個制先交到
有得用指紋login會唔會好好多呀

如果有多張卡 交卡數可以點唔用

好似登左pps後，再係入面link up 唔同商戶咁交錢

仲用緊電話繳費靈

交費用信用卡自動交
還卡數link去銀行戶口自動還

呢個年代仲要手動做呢d野既咩

未用過

雖然係好落後
但好用

去OK碌卡
18013
18033

個密碼限制六位數字
開ac 係要寺便利店d 機度開
D機個介面好似call 機咁
登記帳單過咗一年冇過數又要登記過

用咗好多年，交到數就算鳩數了

用pps既人仲落後

唔夠錢就唔好咁大使

大把人有n張卡，唔一定有嗰啲銀行嘅戶口

唔使果間銀行既戶口，有得link存款銀行戶口轉賬

唔想將d 錢過來過去，所以開左3個戶口

打電話交唔撚怕

上世紀嘅野黎 勁垃圾

唔收你錢仲想點？

如果FPS可以交埋卡數學費真係唔會用EPS
呢啲水電媒一係自動轉帳一係FPS

唔可以咩 ? 工常應該都係做返轉帳去 VISA 戶口就得, btw, 我用 PPS 找卡數

依家都係
早兩個月先申請

咁大個仔未見過人用

坐左幾耐？

其實幾好用

信用卡account申請唔到FPS
然後學費冇QR Code一係要Online Banking 一係ATM一係EPS

我嘅要求佢係即時過數

入面功能 夠用

HK no IT

同八達通一鳩樣

最唔滿意係佢唔俾手機用網上繳費(康體通,淘寶等等)

用 pps 係淘寶找數

唔想比信用卡支那宝

PPS本身係最有條件成為香港嘅支付寶

以前學校先on9

要用pps 入錢去學校個ac

再用學校ac 交錢
Eg 去旅行，買學校紙個d

依家剩係用黎交卡數

係唔安全但夠簡單

用chrome set做網頁版可以淘寶用pps俾錢

唔同銀行信用卡 都係pps
唔用佢點交方便d?

講起pps就諗起個陣有得八達通自動增值，如果個陣冇衰到架話應該香港少一半人去7仔排隊增值
總結HK NO IT

唔關事
要打錯銀碼 個app點救你都會打錯
除非收款方set埋個數比你 唔使你打
否則user自己打 點都有機會錯
真係用家問題

打錯完，有第二次核對，如果都再睇錯，首先要自己反省下自己先

除咗淘寶之外,諗唔到有咩用
唔用支那寶,找卡數用FPS

因為要搵ok搵用到嘅機申請
所以由想申請 申咗4 5年都未申

好心就搞搞佢啦 ok少到咁

簡單易用就得啦 最緊要好似無咩安全問題出現過

有次試過去左幾間全部都話壞機
其實pps係咪好窮

點解要咁熱衷將D私隱送俾人
密碼都夠用夠方便，係都要俾個指模人

你夜媽媽交
中電水務處銀行都唔係即刻收到
應該技術上做唔到

唯有自己早啲交錢

同八達通一鳩樣 不思進取

exact7ly 當年屋企附近唯一一間ok
部濕鳩機壞到 由我家姐想開pps 我想開pps 再到間ok執都未整好

log in要打驗證碼

個介面好老套
不過係幾方便

又要安全又要方便

講唔安全，支那寶 alipay 轉數快又有幾安全

自己入錯，用咩都死啦

淨係用黎找卡數

佢front-end差
但back-end好撚勁
無咩比人hack既新聞

上面班傻西
以為介面靚就係科技進步

又唔好拉全港嚟講

係
插提款卡去申請

真心咁多年未聽佢transaction fail, security 既新聞
係front-end柒姐
不過pps呢類serivce唔洗點UI既
反正security 最緊要

入完amount
人哋有多一頁係確認付款

你唔睇 直接揀confirm payment
跟手話個system 兒戲、唔安全

講出嚟都唔好意思啦

上面班友唔係以為加個生物認證就安全

真係要向大家學習

下次網上買機票 我會亂揀日期時間

之後走去機場櫃檯屌個職員

點解航空公司唔識讀心術

竟然唔知本大爺揀錯咗

點解航班唔係隨時預留空位畀我

pps都唔知幾正

版面簡單但保安好既話 完全唔會介意

stability & security >>>>>> anything

係現有既系統加認證有咩問題

唔係喎清, FPS 只係一個轉數系統令到銀行同銀行之間既轉數更快更彈性, 就算你用 HSBC 個 apps選擇普通轉帳功能去其他銀行朋友既銀行戶口,
呢個動作銀行同銀行之間其實都係係 FPS 系統下運作

就算你朋友有冇申請 FPS 你都可以撳佢個銀行戶口即時轉數過去俾佢, 而登記咗 FPS 只不過係用咗用戶既電話做咗代碼,令到大家更容易識別你係個間銀行既 user acct

所以照計你用 HSBC 個普通轉帳一樣可以轉數去唔同銀行既信用卡戶口紐卡素

估計件事應該係可以咁行 有錯待巴打指正

我覺得佢個系統已經好全面
只係有啲位應該與時並進
呢個時代嘅人畀smartphone寵壞咗 包括我
慢啲唔方便啲都死
重寫app版，寫返個native app出嚟
方便睇 同管理交數
加返指紋登入就得

上咗production 嘅system
除非爆鑊 否則都唔會搞revamp吧

有樣嘢好想問
點解唔駛入account number
靠password就認到你？

自己繳費咪自己check清楚先入囉
話乜鬼打錯唔穩陣
咁都有得踩
用咗咁多年
咩信用卡都pps交
幾方便

其實銀行e banking 已經有pay bill 功能，為咩要另外申請pps acct?

其實FPS仲有另一個功能就係推手機支付，當中仲包括水電媒之類嘅嘢（帳單出係有QR Code畀大家Scan嚟交費），而網上買嘢都可以用到佢 沙嗲王都收FPS㗎

點？講得出個原因？

而家喺銀行直接交 水電煤、電話、咭數
PPS好耐冇用

同香港政府一樣
早幾年d system 好似仲用緊ie plugin
好似仲係ha醫療系統
唔知更新左未
屌你政府都係啦
Csb網上應徵份form 4000蚊手填
啲野全部都係人手on99整
你真係唔會知有幾多行政費係入面
政府班人唔會知改善it系統可以幫到佢地慳到同方便幾多
因為決策果班永遠唔係end user

鬼叫香港 IT 落後廿年

好方便咼 又快

以前用黎找卡數
而家有FPS 可以即時找到數，快靚正
無再用PPS了

仲要次次打驗證碼

用信用卡，除非你無信用

雖然佢個app 好撚落後
但PPS 又真係無乜人出過事
又吹佢唔漲

我冇用過佢個app
平時就咁用safari上
登入auto-fill幾方便

fps點找卡數？係咪有d銀行唔得？

視乎你間bank既 ebanking有無
例如恆生 匯豐

自動扣多你就

我試用匯豐卡想登記個電話唔得既？定係要ebanking按繳費？但繳費要一個工作天

信用卡同銀行一樣就話啫
唔一樣就用pps 㗎啦
pps 都有自動過數㗎
但依家有fps 就好方便

我都係咁講
但比連登仔講到好似殺左佢老豆老母咁

你覺得一定會成日留喺香港交㗎?

Iphone X都出左好耐啦，佢都唔出update adjust 下個介面

唔洗登記任何野、唔係揀繳費
你click under轉數快既轉帳，入帳戶口應該有得揀信用卡
我本身得恆生無匯豐
實際界面係點我都唔太知，不過一定唔係繳費

咁多年無變過 但交錢好兒戲咁
唔洗任何認證

睇到呢個post已經知香港冇IT，PPS咁落後都可以話冇問題照用，連登仔日日食屎應該都冇問題

你唔識check㗎咩，電腦交錯定你人手打錯機會大啲呀

佢連個app都仲係web based，你一嚟就咁高要求要佢改介面

屌廢靈都有人撐
臭港使閪做fintech 咩
IT佬快啲做analysts 移民算啦

用app次次登入都要重新打過 好on9

咁多人撐pps 唔係pps咁不思進取支付寶點會係香港撈得掂?個apps更加係世界級垃圾，連銀行都支援生物認證啦，pps有乜理由唔支援？

好方便
個個月都用

真心 錢銀野從來無試過打錯 會打錯仲要confirm埋既人係應該先檢討自己

PPS佢方便, 功能, 簡單, 泛用, 安全個平衡根本就做得幾好
咩指紋登入faceid呢啲錦上添花野啫 影響唔到佢核心功能
唯一最大投訴係開戶仲係要靠OK便利店搞

話個介面唔靚既人， 咪死去用 支那寶囉 on99

啲人係鍾意 pps實而不華呀， 吹撚漲呀 ? 又關不思進取事 on99

其實我都想知「即時到帳」呢個功能點解好似好難做咁
到2019年都重係要等一個工作日處理

冇競爭就冇進步

所以香港未唔洗創科囉 成日覺得舊果套安全穩陣，就唔洗做啲新嘅野出嚟

科技進步得咁快，但交啲日常費用仲要個個月人手去交，唔係唔得，只可以話你對生活冇要求囉

唔認同，用得apps個原意就係想方便人，咁加faceid都係為左更user friendly

根本香港成個科技發展就係落後
個創科局都唔知搞乜鳩

試過交200蚊上網費打咗2000交埋

大撚把有錢人仲開cheque交tim呀

佢個驗證碼我用電話次次佢都話我打錯，要用電腦先login 到。有冇人有同樣問題？

明明好好用 咩單登記一次就得
唯一唔好係如果比人破解密碼有可能唔見錢

不知幾好用

其實係，keep 住改下密碼
同埋我只係link 去小錢d 既戶口

試過差D交錯10萬卡
多左個零,一聽到(你要繳付10萬XXX蚊)
即刻CUT線

單單一個密碼就過到數其實都麻麻地
最好有2FA

你有無跟人返埋屋企打開封信?

唔同銀行既信用卡啊

而家仲有需要用繳費靈？！
直接用銀行既轉數快啦

我用渣打 ebanking 已經可以係戶口找晒其它唔同銀行既信用卡payment 啦。。。hsbc ccb, earmore 咩卡都找到，洗咩用pps 找？ 係咪你唔識喳？

要去登記帳單
銀行app 又唔見得有幾方便

仲有loan 又要pps/atm 先得

登記帳單都係係ebanking 搞掂， loan 還款都可以係ebanking 整架大佬

銀行啲ebanking 都係經pps system 做payment, 不過唔洗登記多個pps acct

個網頁都好老土

銀行app本身都廢 依家都好咗唔少

簡單易用好撚方便。理撚得佢個interface靚唔靚

禁幾個制就已經代替到你原本可能要落去銀行、7仔交錢...仲想點、撻下手指就比你交到好唔好啊笨。

其實pps呢堆問題已經存在左好耐 大家好似依家先後知後覺咁

其實推出FPS之後都好肯定PPS遲早收皮
只係等唔同嘅商戶support用FPS即時收錢，對商戶同用家都係一件好事
而家港燈電費單都加晒QR code啦

事實上，就算fps未出之前，交錢都唔一定要經pps
恒生ebanking本來就可以交好多唔同嘅賬單

阿婆撚識咩

唔係間間得囉好無，你應該係用恆生？

恒生 ebanking 找唔到 Citi, DBS 卡數咪要用PPS。

證明你唔識貨
廿年來 pps無話畀歹徒有機可乘騙錢

支那寶、騙錢易就一出瀨嘢！

無出事，畀現金都係好事

格籬帖夠吹大灣區
結果點？空殼公司騙走4億
幾多人但願從未聽過 大灣區 呢3隻字！

慢活文化你識條鐵咩

pps 最重要係鎖定相關帳號
預先確認咗你銀行戶口號碼和
對應商戶的個人帳戶號碼
兩者都無錯時，才每個月按實際數值去調整
交水費、電費、煤氣費、電話費
一目了然
無出錯就係好嘢！

新腥港人唔識欣賞架啦，你死返上去啦！

以前銀行的網上繳費功能唔方便，出咗PPS呢D過渡性的產物，而家個個智能電話跟身，用返自己銀行的APP繳費安全性又高點，PPS真係其實唔使用

唔想人手交應該直接做自動轉帳喎，關faceid乜事？直接扣戶口阿婆都識整

老實講，其實淨係開戶有啲麻煩，一定要去OK搞，但之後真係用落好方便喎
要講應該淨係講佢冇進步
但個根基真係打得好好，咁多年零變化零進步都仲咁穩定咁安全

鎖定自己喺商戶的戶口
就算入錯入多咗，之後都係當預繳
同埋減少不必要的支節
真係銀碼無試過入錯

同可以亂咁轉錢去其他地方
真係安全最重要

玩faceid又如何
蝦你無開戶口
有信用卡資料都可以無謂損失

pps開戶口，要親身去OK便利店
碌過張卡，入岩密碼才可以開戶
仲要清楚設定pps密碼
程序上，歹徒無機可乘

其實交多咗錢 大部分商戶都會自動scan到叫pps做退款，電話費之類或者會將多咗嘅錢跌落下期帳單
如果大家咁不幸真係交多咗錢，其實應該係搵商戶聯絡pps，而唔係直接搵銀行/pps

利申：做過pps 退款部門

Btw 其實pps係under HSBC

巴打點睇 PPS 前景

唔係HKT嗎？

yes, 垃圾，但都係要用

HK NO IT

你up乜春呀
而家講緊login個頁可以唔駛手打id pass 用生物認證
同你講個堆根本無衝突

畀錢要咁快做乜？
你驚副身家未敗晒？

獨立開一個bank acc 淨係for pps payment

要找既錢計個總數由其他銀行用FPS打錢入去

呢個係最安全既flow

唔係 個總部都係尖沙咀hsbc座野喥

冇touch id/face id都算
屌佢老味 每次入個驗證碼仲要拉一拉個mon先睇得哂

租HSBC 個 office 就代表under HSBC?

中銀大廈都好有好多律師樓租左 全部都係中銀律師？

以前就係感覺網上繳費好唔安全,
所以用電話繳費靈用到而家.

買戲飛，交學債都要用電腦版，極on9

大把人都仲覺得FPS轉帳/找數既上限得1萬，唔方便
就知好多人唔識用/一知半解
PPS落後，但出左FPS明顯方便左、先進左（至少界面上啦 ）
但都仲有大把人唔了解，到底人定科技落後

FPS根本唔存在登記帳單呢回事
PPS就要登記帳單

如果恆生FPS間間銀行既卡數都找到晒喎

外國撚就要自己識得較返個鐘

其實唔關Fps 事，未出fps 前，已經係用dbs/ scb ebanking 找其它銀行卡數

學 sj 話
消費者好多時侯根本唔知自己要啲咩

老老豆豆，pps其實怎賺錢?燈油火蠟營運都要錢，如果無乜錢賺，真係好難會upgrade到喎

垃圾恒生eblanking
打錯密碼要去分行搞

係近年設提問先可以網上解決

用pps算數

認同

定期叫你改password
正常

但要你set到勁複雜
勁多requirement

最慘係喺街趕住用
但要你即改
易記又唔俾
難記又無紙筆記低
之後又話要去分行reset
跖撚洗搵食

趕住過數或者落盤真係多撚謝班IT天才

Back office班IT天才
以為全世界用e banking都係坐喺部desktop前面
乜其他野都唔洗做
可以用半晴時間同佢set passwors

2019年喇仲要人落分行排隊搞

backend好順，咁多年無爆過鑊，交水電煤卡數功能齊全，無乜好挑剔

係唔user friendly姐

咪on9啦 咁都唔屌得？

點解會覺得唔安全？

其實科技上佢算安全

end user 淨係識睇 ui 都正常既

仲可以生存到真係好撚痴線

又一大班it 狗出黎鳩屎😂😂😂

所有pps既員工都係hsbc既員工
pps係hsbc管理，其中一個部門黎

如果你想入pps做，係經hsbc hr請人
同樣會有hsbc既training同walfare

你可以話佢唔係直接under hsbc
但係唔可以否認pps係hsbc管理

利申，pps員工

終於有人講到~
PPS 個好處就係同一時間只可以同一個pps acc & 同一個商戶號碼 做binding. 即係一旦你bind左唔cancel 就唔會有其他人用錯你個戶口. set左之後做schedule payment 會安心好多.

不過我最唔鍾意佢個scheduling 係按date, 冇得揀weekday
而且限時限刻過數星期六仲要等到下星期, 真係太唔長進...